{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072610",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0077856",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보림사 비로자나불 조상기(寶林寺 毘盧舍▽那佛 造像記)"
    },
    "text": "858年に造成された鉄条ビロジャナ仏像には銘文が彫られている。この銘文は調相機で、全体8行、最大10字で書かれている。名門には仏像の造成連帯とキムスジョンが国王の許可を受けたことを記録している。銘文は憲安王2年にキムスジョンが王にジュチョンハて作ったという事実を説明している。キムスジョンは景文王10年にも宝林寺双塔を建設するなど活発な活動を行った人物である。この仏像は土壌圏人をしているが、一般的にはビロサナブルと呼ぶが、境内にある補助先史・昌成(塔碑には労使や信号と記録されている。この仏像は新羅下代に造成された鉄仏のなかでは銘文が刻まれた最初のもの一つであり、規模が大きな代表的な仏像である。仏像の名門では造成連帯を1808年だと明らかにしておきましたが、これは韓国で伝統的に使用してきたブクバンソルの仏滅紀元と一致する。ただし、境内にある補助先史・昌成(塔碑など他の記録とは連帯が違うように出て議論になっている。これを通じて韓国不滅演技に対する問題を検討することができる重要な資料といえる。",
    "QA": [
        {
            "question": "ビロジャナ仏像はいつ造成されましたか？",
            "answer": "ビロジャナ仏像は858年に造成されました。"
        },
        {
            "question": "ビロジャナ仏像の銘文は何を記録していますか？",
            "answer": "ビロジャナ仏像の銘文は仏像の造成連帯とキムスジョンが国王の許可を受けたことを記録しています。"
        },
        {
            "question": "調相機で彫られた銘文は何行ありますか？",
            "answer": "調相機で彫られた銘文は全体で8行あります。"
        },
        {
            "question": "キムスジョンは何年に王にジュチョンハしましたか？",
            "answer": "キムスジョンは憲安王2年に王にジュチョンハしました。"
        },
        {
            "question": "キムスジョンは他にどのような活動を行いましたか？",
            "answer": "キムスジョンは景文王10年に宝林寺双塔を建設するなど活発な活動を行いました。"
        },
        {
            "question": "ビロジャナ仏像はどのような名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "ビロジャナ仏像は一般的にはビロサナブルと呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "ビロジャナ仏像は新羅下代に造成された鉄仏の中で何か特徴的な点がありますか？",
            "answer": "ビロジャナ仏像は新羅下代に造成された鉄仏の中で銘文が刻まれた最初のものであり、規模が大きな代表的な仏像です。"
        },
        {
            "question": "ビロジャナ仏像の造成連帯はいつだとされていますか？",
            "answer": "ビロジャナ仏像の造成連帯は1808年だと明らかにされています。"
        },
        {
            "question": "ビロジャナ仏像の造成連帯が他の記録と異なる点はどこですか？",
            "answer": "ビロジャナ仏像の造成連帯が他の記録と異なる点は、境内にある補助先史・昌成の塔碑には労使や信号と記録されていることです。"
        },
        {
            "question": "ビロジャナ仏像はどのような資料として重要ですか？",
            "answer": "ビロジャナ仏像は韓国不滅演技に対する問題を検討することができる重要な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 329,
        "QA": 448
    }
}